你覺很下一個崛起既國家係邊個？

韓國？ 科技 製造業
日本？ 娛樂，創意產業
卬度？ 人口多， IT發展潛力大

定其他

香港

台灣

日韓叫未掘起 你係咪搞笑

樓主傻了

可能係中東

大亂後必大治

I mean 去到美國咁上下既級數先叫掘起

印度？

應該係冇受到武肺嚴重傷害既國家
利申睇好越南

痴住中國無運行

美國

韓國：女團令大家勃起就得

越南
1.民主改革雖然緩慢，但一步步行緊
2.出口帶動經濟
3.美國為左圍堵中國 會扶持越南(好像二戰後日本)

香港
台灣

強國世一
又贏!

越南 印度
美日由中國撤廠其中一部份會轉去依兩個地方
印度本身軍事科技都發展得好 人多地大

日韓起碼軟實力領導大半個地球啦

除左蘇聯之外邊個國家整體實力可以去到美國咁上下級數
而家既中國都未夠班喇

亞洲來講可能越南

伊斯蘭世界裡面伊朗算唔算係而家反美之餘個底係打得最好？
我真心覺得伊朗唔係守序勢力係件好可惜嘅事，講仆街點都唔及得沙特咁仆街

日韓有軍事實咩？

加拿大

台灣

以前既年代，人口多既只要一解放/民主化/走上資本主義既路就必定成功
例如可能北韓，越南呢D國家
但係可以見到，慢慢地人口紅利/血汗工廠呢D野帶來既利益已經慢慢減弱緊，唔係話無，只係無以前中國靠人海爆GDP果時咁強勢。主要原因係科技既發展其實好快，人材既質素可以彌補人口數量既問題。所以睇未來10-20年，人口多既國家未必真係有優勢。

台灣近呢十年既進步真係好快，特別係蔡英文個政府管治下，開始慢慢拋棄中國市場，步入國際市場，而事實上國際市場搵錢機會仲多，更自由，起碼唔洗跟埋D垃圾規矩。同埋你喺中國賺完既，一係就拎唔返出境，一係就賺幾多又要比返D地市政府6-7成，結果曬時間曬心機，所以決定減少(唔係完全退出)中國既貿易係正確。
再者台灣係工程技術上真係世界數一世二，好多重工業，例如造船等等其實台灣都一直係領先全球果堆黎。近年資訊科技方面，單係呢次武漢肺炎，由唐鳳呢D天材揸Fit已經見到台灣真係可以慢慢發展成為周身刀。旅遊向外發展，重輕工業都有，農業都有(呢幾日連以前好出名既台灣豬都可以出口埋)，第三產業有，第四產業都發展得好好。之前無幾耐之前睇台灣有D郊鄉地方，深夜時間已經玩緊無人車提供比D車出入，深夜少車做Testing又安全，可以令到D人幾夜都返到屋企，又可以慳返人力，單係呢點真係已經領先。

最重要係，台灣大學有好多，TOP既有，廢既都有，雖然連登一定屌學歷眨值，但係起碼可以提供到人人讀大學，你唔讀係一回事，呢樣野對成個社會進步好大作用，文化水平提高好多，多左機會係比後生既學多D，見識多D好重要。

唯一你需要擔心既就係中國既威脅，唔擔保習狗真係最尾輸起上黎會打台灣，不過好似短期內都見唔到。

越南啦
啲韓國佬投資好多野落越南

睇好高登仔最唔鍾意嘅新加坡，人均好快十幾萬，香港到時得返人地十份一⋯

墨西哥

美國要搬番產業鏈去本土化應該都食唔曬

墨西哥到下面南美應該會有好野食

中華民國

越南靜靜雞贏緊

真心台灣未太吸引到外商嘅最大原因真係地緣政治風險。科研、精細工業，晶片技術都唔比任何一個亞洲國家差

咁上一個或呢家果個係邊個

無
就算英國 成吉思汗 咁撚勁
敵國人都可以唔用英國貨
美國勁在 北韓人都收美金 伊朗人用iphone

美國就係世界體制 無撚人夠佢來

地上最強帝國若按支那標準就一定係英國，英語聯盟強同持久到呢.......

垃撚圾
要到美國level 先叫崛起？
知唔知乜野叫崛起？
日本幾十年前已經做到
但要同美國相提並論
冇可能

真
跟支那標準，美加澳紐自古以來都係屬於英國
講英文就係英國人

印度，上海，香港，新加坡........

印度,印度人不嬲好撚醒,好多世界級大企業都係印度人做CEO,做咗暴發戶都肯定唔會好似中國嗰啲咁

事實真係好勁
呢個世界上應該無百分之一既人 唔識yes or no

治安太差
係得嘅晨早返咗美洲

亞洲越南印度，中東土耳其，歐洲的俄羅斯，南美巴西北美墨西哥，哈薩克未來應該可以穩守中亞第一既位置但吾會對世界有咩大影響，北非突尼西亞同摩洛哥，阿爾及利亞持觀望態度，非洲的盧旺達奈及利亞南非波札那都有較好既發展未來

南美既巴西有較好既發展機會，而且講治安差中美洲先至恐怖

越南，正。好似 80 年代支那。經濟準備起飛。

伊朗算係有基礎，人民普遍教育程度較高，大城市年輕人思想較開放，勞動人口比例又高，但係衰係個政府同理宗教撚身上。而伊斯蘭世界其實仲有土耳其突尼西亞摩洛哥中亞五國亞塞拜然阿爾巴尼亞算係吾錯

Nigeria短時間內一定唔會
內亂 同埋種族之間隔閡太大

巴打何以見得Nigeria會掘起？因為多黑人？
隔離加納就真係做緊嘢啦

南非係日落緊喎 由已發展國家退化到變發展中國家 何來掘起

唔係話奈及利亞會崛起成為新大國，我都知佢既宗教種族衝突無停過，但係在非洲已經算係有發展資本既國家，未來有幾大可能成為非洲既經濟領頭羊

衰政府就冇謂講啦 而家問緊係下一個掘起嘅國家 你咁講長遠嚟講所有國家都掘起添

其實我講既崛起係講緊未來會有比較好既發展空間，如果話好似中國咁崛起我諗連印度都未必得，中國呢d個案係少中又少

一日唔解決種族問題幾有潛力都冇用 政府機構 重要嗰幾粒 伊博人 一個都冇份

岩呀，所以佢點崛最多都只會係非洲有影響力

咁又未必，有D國家比100年佢都係廢，但真係話伊斯蘭世界裡面最有可能崛起挑戰大國地位咁就真係得返土耳其，但土耳其宜家都吾係好

但而家題目係問緊 下一個國家掘起 會係邊個 而唔係講一堆發展中國家加啲facts就答咗

咁崛起又吾一定話好似中國咁可以挑戰超級大國地位咁款，用呢個定義無一個國家可以做到囉

在位者有心搞好個國家就唔會100年都咁廢啦

同埋土耳其咪又係極權國家

前題係有心囉

咁唔通以後個settings 就係咁？呢五十年或者不變唔代表以後不變 影響唔到你唔代表影響唔到你啲後代

咪答咗你 加納而家有心搞好緊 唔係冇

你將個時間拉長都幾百年咁個世界政治版圖係一定會變曬，但問題係無法估計到咁耐之後既事呀嘛，吾好話50年，10年內都可以有天翻地覆既變化啦

你旨意尼日利亞十年之內搞得掂種族問題？ 而家咪就係大家估下 推測有乜嘢國家係冇咁多呢啲不利因素下成長 甚至乎崛起到 跟住你又答冇 咁好難玩喎

美國盛世都係 based on 大不列顛盛世（美國南北前成個美國都係一班遠洋發美國夢又對英國以前體制不滿嘅英國傻仔管)

大不列顛盛世係 based on 第一次工業革命嘅成功

而大不列顛第一次工業革命成功係 based on 法治、自由市場𠵱類對人文、經濟尊重嘅政治環境

而好嘅政治環境係 base on 整體社會政局穩定，人人有飯食有工開

即係話：
人生安全 => 普世價值 / 人生受尊重 => 技術革新突破 => 向再革新嘅理想發展

根據 Maslow's hierarchy of needs，如果人類最底層「有飯開、出街唔會唔啦啦俾人打」嘅人生安全問題都未解決，就唔會有人願意再上一層「實殘自我」，冇人突破就唔會有當日嘅工業革命同而家嘅科技大國美國

所以啲人問下一個真正嘅強國係邊個國家，咁問吓有冇啲後起嘅國家 / 社會開始達到最基本嘅「人生安全」、「尊重人嘅價值同貢獻」先囉

好似韓國、日本達到「人生安全」，但達唔到「尊重人嘅價值同貢獻」，如果我係一流嘅技術人員，都會選擇美國加州而唔過日、韓啦

支那、廢港、新加坡𠵱啲圍威喂式華人地區更加唔洗講，𠵱啲地區完全輸晒，當啲推動人類發展嘅人係狗咁撚，成為資本家嘅壓窄工具

暫時睇落 台灣、德國、烏克蘭 係似樣啲，唔係話咖喱佬、支那佬唔掂唔夠人聰明，但我係勁嗰批都過撚晒美國

去到最後，邊個國家留到真心付出生命推動革新嘅人才（純為錢打坐嗰班唔計，你當𠵱班人才全部都係 Elon Musk 咁嘅心態），邊個國家就贏，𠵱啲先係真正嘅軟實力

泰國越南

香港人民共和國元朗特別行政區

巴打覺得Donetsk最後會歸邊個

唔知，剩係知烏克蘭人生於亂世俾俄佬搞，但佢哋好有鬥心想改變，如果唔係就唔會有顏色革命，雖然佢哋付出咗好大嘅經濟代價

btw, WhatsApp founders 都係烏克蘭人，𠵱個小國雖然冇乜人識，但大家都會見到佢哋嘅貢獻

印度

點解睇好德國

UAE
越南

你咁計法上一個有崛起嘅國家應該係殖民時期嘅英國

如果崛起係指政治同外交要有影響力
唔俾大國牽制
咁印度應該係唯一答案
樓上講日台韓德烏克蘭呢堆唔係唔叻
但係日台韓俾中美牽制緊
烏克蘭以至成個東歐都俾俄羅斯牽制
西歐果堆歐盟圍爐，好少理世界嘅野
印度經濟發展神速
雖然係美國盟友但唔見佢俾美國控制得好緊要
甚至敢郁中國
不過問題係民生問題好嚴重

綜合而言中國之後必定印度 論規模論海外僑民影響力都係同華人一樣數一數二 不過需要好長時間 尤其教育普及嘅問題仍未得到妥善解決

至於日本 其實佢已經過咗頂峰時期 以前二戰時期應該係佢最輝煌嘅時候 雖然後來有經濟奇蹟 但係始終受到美國限制 同韓國一樣都唔會去到超級大國水平

根本係得班香港藍屍/臺灣韓粉/大陸小粉紅先日日笑人哋落後

香港人均GDP (PPP) 都係美國瑞士級數

越南

因為係越南當地唔戴口罩就要罰錢
罰成舊水港紙
佢地人工得3000幾4000係好撚甘